{"respData":[{"id":"9551","seccion_id":"107","titulo":"Prueba","imagen":"bdb7d1554d737c94678788b48ef5db49.jpg","resumen":"It is a long established fact that a reader will be distracted by the readable content of a page when looking at its layout. The point of using Lorem Ipsum is that it has a more-or-less normal distribution of letters, as opposed to using Content here, content here, making it look like readable English. Many desktop publishing packages and web page editors now use Lorem Ipsum as their default model text, and a search for lorem ipsum will uncover many web sites still in their infancy. Various versi","seccion_nombre":"FNE 2013","seccion_permalink":"fne2013","seccion_color":"#D72C6E","fecha_hora":"2013-05-07 17:25:45","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/especiales\/fne2013\/prueba_9551","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/fne2013\/prueba_9551","id_video_youtube":""},{"id":"9548","seccion_id":"1","titulo":"qweqweqwe","imagen":"","resumen":"It is a long established fact that a reader will be distracted by the readable content of a page when looking at its layout. The point of using Lorem Ipsum is that it has a more-or-less normal distribution of letters, as opposed to using","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-07 16:56:28","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/qweqweqwe_9548","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/qweqweqwe_9548","id_video_youtube":""},{"id":"9546","seccion_id":"1","titulo":"Nota Destacada","imagen":"","resumen":"crambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It w","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-07 16:53:31","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/nota-destacada_9546","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/nota-destacada_9546","id_video_youtube":""},{"id":"9545","seccion_id":"2","titulo":"asdasd","imagen":"","resumen":"Ayer en el programa televisivo que se emite los lunes a las 14 hs por Canal 4 de Jujuy, el jefe de la cartera de obras hizo una reflexi\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n energ\u00e9tica en la provincia, resaltando que no se puede pensar en crecimiento de ninguna naturaleza si no se resuelve en la conciencia del pueblo la importancia de las obras energ\u00e9ticas: ni crecimiento econ\u00f3mico, ni crecimiento habitacional.Fr\u00edas con s\u00f3lo tres casos ejemplific\u00f3 la situaci\u00f3n: no hay energ\u00eda para abastecer nuevos barrios del Plan Un Lote para cada familia, no hay energ\u00eda para otorgar certificados de factibilidad a 60 nuevos edificios en la Capital y no se puede iluminar la Nueva Terminal. Para todas estas obras se requieren obras de distribuci\u00f3n de energ\u00eda, es por eso que se le dio tanta importancia la concientizaci\u00f3n con la gente.Cabe recordar que en la reciente visita de referentes de la OMS y OPS a Jujuy para hablar justamente de los campos electromagn\u00e9ticos se aclar\u00f3 que la Argentina tiene un r\u00e9gimen mucho m\u00e1s estricto en controles que la misma Europa. “En Europa permiten 100 microteslas y en argentina se baj\u00f3 a 25 microteslas, esta estaci\u00f3n Centro no llega a emitir ni 1 microtesla, es por eso que decimos que la gente deber\u00eda estar tranquila, no se tratan de valores elegidos al azar, se hicieron estudios en el mundo, por universidades prestigiosas que no responden ni a empresas, ni a gobiernos”.Las obras iniciar\u00e1n en el corto plazo, priorizando aquellas que le resuelven los problemas de abastecimiento con calidad a la poblaci\u00f3n.Obras sanitariasPara concluir el Ministro tambi\u00e9n habl\u00f3 de obras sanitarias. Tras la asunci\u00f3n de Rosenbluth como Presidente de Agua de los Andes, Fr\u00edas destac\u00f3 obras en las que se logr\u00f3 aprobar el financiamiento nacional “En el marco del Plan Mas cerca hay obras de mayor y menor envergadura, pero muy importantes para el saneamiento por ejemplo las dos plantas de tratamiento de l\u00edquidos cloacales de Monterrico y Abra Pampa, los acueductos para Libertador General San Mart\u00edn y San Antonio y tambi\u00e9n una colectora cloacal para el Barrio Los Perales”.","seccion_nombre":"Interior","seccion_permalink":"interior","seccion_color":"#15699D","fecha_hora":"2013-05-07 16:53:20","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/interior\/asdasd_9545","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/interior\/asdasd_9545","id_video_youtube":""},{"id":"9543","seccion_id":"1","titulo":"MADAGASCAR","imagen":"c3f9b6f085bf0b13711619f81bc95805.jpg","resumen":"MADAGASCAR","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:46:55","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/madagascar_9543","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/madagascar_9543","id_video_youtube":""},{"id":"9542","seccion_id":"1","titulo":"BEYONCE","imagen":"dbbf021e64c79789d6704a61c98adddd.jpg","resumen":"BEYONCE","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:44:36","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/beyonce_9542","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/beyonce_9542","id_video_youtube":""},{"id":"9541","seccion_id":"1","titulo":"zzz12","imagen":"","resumen":"zzz12","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:42:37","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/zzz12_9541","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/zzz12_9541","id_video_youtube":""},{"id":"9540","seccion_id":"1","titulo":"xc12","imagen":"","resumen":"xc12","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:41:19","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/xc12_9540","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/xc12_9540","id_video_youtube":""},{"id":"9539","seccion_id":"1","titulo":"s11","imagen":"","resumen":"s11","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:37:11","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/s11_9539","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/s11_9539","id_video_youtube":""},{"id":"9538","seccion_id":"1","titulo":"a222","imagen":"","resumen":"a222","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:30:05","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/a222_9538","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/a222_9538","id_video_youtube":""},{"id":"9537","seccion_id":"1","titulo":"b","imagen":"","resumen":"b","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:22:32","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/b_9537","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/b_9537","id_video_youtube":""},{"id":"9536","seccion_id":"1","titulo":"a15","imagen":"e0c052139c3746be3706d81741882247.jpg","resumen":"a","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:21:50","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/a15_9536","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/a15_9536","id_video_youtube":""},{"id":"9535","seccion_id":"1","titulo":"a17a","imagen":"","resumen":"a","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:20:50","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/a17a_9535","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/a17a_9535","id_video_youtube":""},{"id":"9534","seccion_id":"1","titulo":"s12","imagen":"","resumen":"s12","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:19:28","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/s12_9534","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/s12_9534","id_video_youtube":""},{"id":"9533","seccion_id":"1","titulo":"a26","imagen":"","resumen":"a26","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:12:14","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/a26_9533","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/a26_9533","id_video_youtube":""},{"id":"9532","seccion_id":"1","titulo":"a25","imagen":"","resumen":"a25","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:11:12","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/a25_9532","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/a25_9532","id_video_youtube":""},{"id":"9531","seccion_id":"1","titulo":"a24","imagen":"","resumen":"a24","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-06 19:10:47","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/a24_9531","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/a24_9531","id_video_youtube":""},{"id":"9527","seccion_id":"1","titulo":"Homicidio en pleno centro juje\u00f1o","imagen":"","resumen":"Ampliaremos...","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 12:22:42","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/homicidio-en-pleno-centro-jujeno_9527","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/homicidio-en-pleno-centro-jujeno_9527","id_video_youtube":""},{"id":"9526","seccion_id":"1","titulo":"Campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n antirr\u00e1bica","imagen":"","resumen":"Desde hoy inicia la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en el Barrio Campo Verde de 10 a 17 hs. ","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 10:39:46","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/campana-de-vacunacion-antirrabica_9526","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/campana-de-vacunacion-antirrabica_9526","id_video_youtube":""},{"id":"9530","seccion_id":"1","titulo":"Prueba de Periodista","imagen":"","resumen":"getEdicionActualgetEdicionActualgetEdicionActualgetEdicionActualgetEdicionActualgetEdicionActualgetEdicionActual","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 10:38:30","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/prueba-de-periodista_9530","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/prueba-de-periodista_9530","id_video_youtube":""},{"id":"9525","seccion_id":"8","titulo":"Imputan a Leo Fari\u00f1a y Fabi\u00e1n Rossi","imagen":"5ac6767e4e4a7fab80b3e642b208185d.jpg","resumen":"El pol\u00e9mico informe que puso al aire Jorge Lanata y que involucra a Leo Fari\u00f1a y Fabi\u00e1n Rossi en un escandaloso caso de lavado de dinero lleg\u00f3 a la Justicia.Hace instantes se confirm\u00f3 que el fiscal federal Guillermo Mariju\u00e1n imput\u00f3 a Fari\u00f1a y al marido de Iliana Calabr\u00f3 por lavado de dinero.Los nombres de Fari\u00f1a y Rossi se mezclan con los de otros importantes empresarios.Lo cierto es que ahora Fari\u00f1a y el marido de Iliana Calabr\u00f3 deber\u00e1n hacer su descargo formal ante la Justicia.Esta determinaci\u00f3n del fiscal Mariju\u00e1n se da tras el informe presentado en el programa “Periodismo para todos” de Jorge Lanata.Ahora la Justicia est\u00e1 formalmente tras los pasos de Fari\u00f1a y Fabi\u00e1n Rossi.","seccion_nombre":"Espect\u00e1culos","seccion_permalink":"espectaculos","seccion_color":"#552160","fecha_hora":"2013-05-03 10:29:57","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/espectaculos\/imputan-a-leo-farina-y-fabian-rossi_9525","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/espectaculos\/imputan-a-leo-farina-y-fabian-rossi_9525","id_video_youtube":""},{"id":"9524","seccion_id":"8","titulo":"Florencia Pe\u00f1a habl\u00f3 sobre el sketch de Francella","imagen":"4faa247e62d9ddd42a03be11b1acb0d8.jpg","resumen":"En los \u00faltimos d\u00edas se desat\u00f3 una fuerte pol\u00e9mica en los medios por la denuncia de una ONG al programa Pon\u00e9 a Francella. Recordemos que la organizaci\u00f3n lo acusa de \"ped\u00f3filo\" por el sketch de “La nena”, protagonizado por el mismo actor y Julieta Prandi.Numerosos programas analizaron la denuncia y ahora comenzaron a opinar algunos de los integrantes de la tira. Aunque Francella y Prandi todav\u00eda no se expresaron, s\u00ed lo hicieron el guionista del programa y ahora Florencia Pe\u00f1a, hist\u00f3rica compa\u00f1era del actor y p\u00fablica defensora de los derechos de las mujeres.\"Me asombra porque este es un sketch que se hizo hace 12 a\u00f1os, y es muy similar que lo que le pasa al programa de Olmedo (con su recordado sketch de \"La bebota\"), han sido repetidos much\u00edsimas veces. Me parece extra\u00f1o que el debate sea hoy. Hay humores que vencen, hay cosas que te hacen re\u00edr en un momento determinado del pa\u00eds\", opin\u00f3 Flor en lo que fue su regreso a Dale! La tarde, el programa que conduc\u00eda hace poco tiempo.Aclaraci\u00f3n\"Aunque hoy no lo volver\u00eda a hacer. \u00c9ramos muy inocentes en ese momento. Ten\u00eda que ver con un estilo de humor donde Guillermo pon\u00eda caras. Adem\u00e1s nunca se llega a consumar ning\u00fan delito, nunca mostramos c\u00f3mo llevar una chica a la cama. Si vamos a hablar de pedofilia hablamos de otra cosa. Uno puede decir che qu\u00e9 desubicado, qu\u00e9 baboso, no me gusta, cambio de canal. El debate con respecto a la pedofilia no tiene nada que ver con el sketch de \"La nena\". Tiene que ver con otro momento del humor donde no hab\u00eda tanto debate sobre determinadas situaciones y lo que eso pod\u00eda generar. La pedofilia es algo mucho m\u00e1s profundo, m\u00e1s complejo\", agreg\u00f3.Luego, se explay\u00f3 sobre el machismo en la tele argentina. \"Este sketch despierta el morbo con la nena, el hombre que fantasea. Esto tiene que ver con el machismo argentino, que est\u00e1 muy arraigado en la cultura del humor argentino. Durante muchos a\u00f1os la mujer en el humor ocup\u00f3 un lugar de cosa f\u00edsica, de objeto sexual. Eso cambi\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os\".\"En ese momento Julieta ten\u00eda 18 a\u00f1os, pero supuestamente hac\u00eda de mi amiga, de 17. Pero nunca se llegaba a consumar la relaci\u00f3n, con lo cual no se trata de una apolog\u00eda del delito. Hay gente que est\u00e1 realmente al pedo y se la pasa observando en qu\u00e9 puede joder al otro\", cerr\u00f3.","seccion_nombre":"Espect\u00e1culos","seccion_permalink":"espectaculos","seccion_color":"#552160","fecha_hora":"2013-05-03 10:23:03","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/espectaculos\/florencia-pena-hablo-sobre-el-sketch-de-francella_9524","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/espectaculos\/florencia-pena-hablo-sobre-el-sketch-de-francella_9524","id_video_youtube":""},{"id":"9522","seccion_id":"1","titulo":"Arcadio Men\u00e9ndez: \u0093Jujuy est\u00e1 a la cabeza de los \u00edndices de suicidio en el pa\u00eds\u0094","imagen":"471ce51eee35702cbe4b34bf8ea20bd1.jpg","resumen":"El presidente de la Fundaci\u00f3n Vida de Jujuy, Arcadio Men\u00e9ndez, se reuni\u00f3 con la prensa local para involucrar a los medios de comunicaci\u00f3n en el Primer Congreso Regional Argentino de Suicidio que se desarrollar\u00e1 en la provincia. En una amena charla el m\u00e9dico que contribuye activamente en la prevenci\u00f3n del suicidio, se refiri\u00f3 a \u00edndices alarmantes que afectan directamente a nuestra provincia.\"Jujuy est\u00e1 a la cabeza de \u00edndice de suicidio en el pa\u00eds y tambi\u00e9n en Am\u00e9rica Latina – enfatiz\u00f3 Men\u00e9ndez – 13 de cada 100.000 habitantes es el \u00edndice de suicidio, y la juventud es la m\u00e1s afectada”.El profesional explic\u00f3 brevemente algunas caracter\u00edsticas de nuestro terru\u00f1o y se\u00f1al\u00f3 que el juje\u00f1o, por lo general, tiene perfil bajo y baja autoestima. Estas cualidades son opuestas a las de la resiliencia (capacidad de los sujetos para sobreponerse a per\u00edodos de dolor emocional y traumas), que justamente se caracteriza por tener una “elevada autoestima, creatividad y humor”, enumer\u00f3 Men\u00e9ndez.El presidente de la Fundaci\u00f3n Vida consider\u00f3 que resulta imperativo que como sociedad cambiemos la actitud y asumamos las responsabilidades con nuestros recursos humanos, sobre la base de: “decir la verdad, no tener temor a decir la verdad y mu\u00f1irse de los elementos indispensables para abrir la boca”, manifest\u00f3. Men\u00e9ndez agreg\u00f3 que Jujuy es un pueblo sumamente rico natural y culturalmente, y consider\u00f3 que tiene todo para salir adelante: “Debemos ser cada uno lo que es, promoverlo y crecer, demostrar lo que somos”, sostuvo. Para lograr este objetivo, el m\u00e9dico se\u00f1al\u00f3 que el Estado debe comprometerse pol\u00edticamente con la problem\u00e1tica, a nivel social, y la familia “tiene un rol intransferible e indelegable”.Men\u00e9ndez tambi\u00e9n indic\u00f3 que desde la Fundaci\u00f3n Vida se brinda a la sociedad un Servicio de Orientaci\u00f3n, que es absolutamente gratuito y tiene el fin de acercar a miembros de la familia para resolver conflictos. Por \u00faltimo, el profesional invit\u00f3 a toda la sociedad y particularmente a los medios de comunicaci\u00f3n a participar del Primer Congreso Regional Argentino de Suicidio, a realizarse el pr\u00f3ximo 24 y 25 de mayo en el Colegio del Huerto. Los interesados en proponer ciertas tem\u00e1ticas, pueden dirigirse a San Mart\u00edn 1285 de nuestra ciudad capital.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 09:53:17","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/arcadio-menendez-jujuy-esta-a-la-cabeza-de-los-indices-de-suicidio-en-el-pais_9522","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/arcadio-menendez-jujuy-esta-a-la-cabeza-de-los-indices-de-suicidio-en-el-pais_9522","id_video_youtube":""},{"id":"9521","seccion_id":"1","titulo":"No hay clases en las siguientes escuelas","imagen":"","resumen":"Belgrano, Normal, Remedios de Escalada, Jean Piaget, Monteagudo, Can\u00f3nigo Gorriti, Santa B\u00e1rbara e IPSEL","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 08:45:50","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/no-hay-clases-en-las-siguientes-escuelas_9521","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/no-hay-clases-en-las-siguientes-escuelas_9521","id_video_youtube":""},{"id":"9520","seccion_id":"4","titulo":"Trucos para verte m\u00e1s alta con la ropa que ten\u00e9s","imagen":"a558ca938caef88b3c2bf4dbc500680d.jpg","resumen":"Te damos algunas recomendaciones para que le saques provecho a tu guardarropa y subas esos cent\u00edmetros que tanto deseas. Si tu estatura es m\u00e1s bien peque\u00f1a, evit\u00e1 las polleras largas. \u00bfSos de las que siempre se quejan de su estatura y de que cierta clase de ropa no le sienta bien? \u00a1No desesperes! En esta nota, te ense\u00f1amos algunos trucos y recursos que pod\u00e9s aprovechar para verte m\u00e1s alta y estilizada con las prendas que ten\u00e9s en tu guardarropa.- El primer consejo tiene que ver con tu postura, estar bien parada y derecha, te hace ganar 5 cm. Tomar clases de pilates o yoga puede ayudarte a mejorar tu porte.- Cuando se tiene las piernas cortas en relaci\u00f3n al tronco, conviene utilizar pantalones o faldas de tiro alto y chaquetas a la cintura; de esa forma le das m\u00e1s equilibrio a tu figura y gan\u00e1s altura.- El largo de los pantalones y faldas es fundamental. El pantal\u00f3n tiene que cubrir la mitad del taco del zapato y as\u00ed las piernas van a parecer unos cent\u00edmetros m\u00e1s largas. En cuanto a las polleras, lo m\u00e1s recomendado es que lleguen a la rodilla. Para las m\u00e1s j\u00f3venes, minifalda. \u00a1No a las polleras largas!-\u00a1Prohibido pantalones capri y pescadores a media pierna! No s\u00f3lo acortan la figura, tambi\u00e9n achican visualmente las piernas y ensanchan las caderas.- Los colores ideales son negro, gris, marr\u00f3n chocolate, verde petr\u00f3leo, azul marino y bord\u00f3.- Opt\u00e1 por looks monocrom\u00e1ticos y evit\u00e1 combinar colores de contrastes, como la parte superior de un tono y la inferior de otro, porque reducen altura.- Si te vest\u00eds de un mismo color liso, con un toque de un tono diferente, vas a parecer m\u00e1s alta que si te pones varios colores o utilizas estampados.-No utilices prendas que se adhieran demasiado a tu cuerpo; especialmente si ten\u00e9s alg\u00fan kilito extra.- En cuanto al calzado, los cl\u00e1sicos tacos altos en punta, son la mejor opci\u00f3n, prolongan la l\u00ednea de las piernas. Evit\u00e1 las pulseras en el tobillo, ya que acortan la figura.- En alguna ocasi\u00f3n, pod\u00e9s jugar con un calzado y un pantal\u00f3n del mismo color (o lo m\u00e1s parecido posible). Esto hace que visualmente uno note una prolongaci\u00f3n de las piernas, y eso suma altura.- Largos de chaquetas, remeras y camperas, unos 5 cm por debajo de la cintura , que no pase la cadera.- Evit\u00e1 la ropa demasiado holgada y descart\u00e1 los abrigos inflables .- Las prendas cruzadas, ensanchan y acortan la figura.- No olvides que los accesorios, tambi\u00e9n, cuentan para parecer m\u00e1s alta ; la bijouterie y los complementos cuanto m\u00e1s discretos y peque\u00f1os mejor. No elijas cinturones muy anchos, dividen en dos la figura y dan apariencia de menor estatura.-No a las rayas horizontales porque ensanchan y acortan la figura; en cambio, las rayas verticales favorecen.- S\u00ed a las camisas, blusas y sweaters con escote en V- En cuanto al pelo, si es muy largo acorta la figura. \u00bfUn buen tip? El recogido con media cola y volumen, tipo a\u00f1os 60, favorece las bajas estaturas.- Los cortes desmechados son los ideales y cuanto m\u00e1s corto mejor. Por Claudia Servino Especial para Ohlal\u00e1! Web","seccion_nombre":"Internacionales","seccion_permalink":"internacionales","seccion_color":"#989898","fecha_hora":"2013-05-03 08:32:04","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/internacionales\/trucos-para-verte-mas-alta-con-la-ropa-que-tenes_9520","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/internacionales\/trucos-para-verte-mas-alta-con-la-ropa-que-tenes_9520","id_video_youtube":""},{"id":"9501","seccion_id":"1","titulo":"Jenefes entreg\u00f3 donaciones al Jin 17","imagen":"6efecd8345001af9943214df9223892b.jpg","resumen":"Junto al vicegobernador estuvieron los diputados provinciales Lic. Eva Cruz y Arq. Jos\u00e9 Antonio Mel\u00e9, quienes fueron recibidos por la directora de la Escuela 418, Liliana Alem, y la vicedirectora del Nivel Inicial, M\u00f3nica Cristina Ramos, quienes agradecieron la presencia y la ayuda de los autoridades consistente en una procesadora industrial y una cortadora de fiambres, que servir\u00e1n para elaborar la comida que all\u00ed se sirve a los chicos.Jenefes, en la ocasi\u00f3n, volvi\u00f3 a remarcar la importancia que el Gobierno juje\u00f1o le da a la educaci\u00f3n p\u00fablica, destacando la labor que cumple el plantel docente en la formaci\u00f3n de los chicos, a quienes pidi\u00f3 que disfruten de esta etapa de sus vidas, que es todo alegr\u00eda, felicidad y paz.Tambi\u00e9n hablaron Alem y Ramos, quienes agradecieron la visita y las donaciones al vicegobernador, entreg\u00e1ndoles posteriormente presentes elaborados por los propios chicos, quienes tambi\u00e9n interpretaron canciones para los visitantes.Cabe se\u00f1alar que al JIN 17 concurren alrededor de 600 chicos de 4 y 5 a\u00f1os, en varias salas que est\u00e1n en las dos escuelas, donde adem\u00e1s de recibir la educaci\u00f3n correspondiente se les brinda desayuno, almuerzo y merienda seca.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 07:30:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/jenefes-entrego-donaciones-al-jin-17_9501","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/jenefes-entrego-donaciones-al-jin-17_9501","id_video_youtube":""},{"id":"9500","seccion_id":"1","titulo":"Sigue la jornada de innovaci\u00f3n en las universidades","imagen":"b373ac0fb3c78d8d0033f3496142a7c3.jpg","resumen":"El mismo es dictado por el\u00a0 Dr. Aurelio Villa S\u00e1nchez, Vicerrector de Innovaci\u00f3n y Calidad de laUniversidad de Deusto, Espa\u00f1a y el Dr. Juan Jos\u00e9 Go\u00f1i, profesor\u00a0 de dicha unidad acad\u00e9mica y\u00a0 director del ALDAIZEA S.L.El prop\u00f3sito fundamental, dijo el rector Enrique Arnau, “es ofrecer un enfoque y una herramienta para incorporar la innovaci\u00f3n como un elemento clave en la gesti\u00f3n universitaria ya que posibilita la diferenciaci\u00f3n de cada universidad en aquello que consideran su mayor especificidad y lo que da el valor a\u00f1adido”.Agregando luego que “la innovaci\u00f3n se ha convertido en el elemento fundamental para las casas de altos estudios, en un mundo en constante cambio en el que las universidades que no est\u00e9n capacitadas para la adaptaci\u00f3n tendr\u00e1n un d\u00e9ficit muy pesado a sus espaldas”. Para concluir, Arnau sostuvo que “se pretende lograr una sensibilizaci\u00f3n de la importancia de convertir la universidad en una organizaci\u00f3n innovadora, y de aportar a sus responsables directivos del conocimiento y herramientas para su diagn\u00f3stico, desarrollo y puesta en pr\u00e1ctica”, concluy\u00f3.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 07:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/sigue-la-jornada-de-innovacion-en-las-universidades_9500","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/sigue-la-jornada-de-innovacion-en-las-universidades_9500","id_video_youtube":""},{"id":"9499","seccion_id":"1","titulo":"Licitaci\u00f3n en marcha para el transporte en la ciudad","imagen":"309ce9e22213ab53845e7e8a535833d8.jpg","resumen":"La iniciativa pretende regular la situaci\u00f3n, que tuvo mejoras pero sigue siendo irregular, pero permitir\u00e1 la participaci\u00f3n de nuevos oferentes.Hay cinco grupos donde est\u00e1n contempladas todas las l\u00edneas, es decir que la convocatoria se realizar\u00e1 en grupos y cada uno de los oferentes puede licitar en uno o varios grupos.La extensi\u00f3n del contrato ser\u00e1 por diez a\u00f1os a partir de la fecha de iniciaci\u00f3n del servicio y una vencido, podr\u00e1 haber una pr\u00f3rroga de dos a\u00f1os como m\u00e1ximo.El nuevo pliego de licitaci\u00f3n del transporte p\u00fablico, dispone una serie de obligaciones tanto legal, administrativa y de infraestructura, como as\u00ed tambi\u00e9n de prestaci\u00f3n del servicio que las empresas participantes deber\u00e1n cumplir a rajatablas.Hasta el momento se desconoce la cantidad de oferentes que hayan retirado los pliegos, pero no se descarta que los empresarios los adquieran en las \u00faltimas semanas del llamado a licitaci\u00f3n.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 06:30:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/licitacion-en-marcha-para-el-transporte-en-la-ciudad_9499","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/licitacion-en-marcha-para-el-transporte-en-la-ciudad_9499","id_video_youtube":""},{"id":"9519","seccion_id":"1","titulo":"Llegamos al viernes con viento norte y una m\u00e1xima de 32\u00b0C en capital","imagen":"92209740f2bfd8e11341557dd233f3f3.jpg","resumen":"Durante la ma\u00f1ana de hoy tendremos nubosidad variable, el cielo estar\u00e1 parcialmente nublado y los vientos ser\u00e1n leves del sector oeste con probables neblinas. La m\u00ednima prevista ser\u00e1 de 19\u00b0C. En la zona centro de la provincia los vientos ser\u00e1n leves del sector norte, rotando hacia el sector sur.\r\nMientras que por la tarde nos espera un aumento progresivo de la temperatura, el cielo estar\u00e1 parcialmente nublado y habr\u00e1 probabilidad de lluvias y tormentas aisladas. La m\u00e1xima podr\u00eda llegar a los 32\u00b0C y hacia la noche los vientos ser\u00e1n del sector sur.\r\nPRON\u00d3STICO EXTENDIDO:\r\nS\u00e1bado: m\u00ednima: 20\u00b0C, m\u00e1xima: 26\u00b0C. Inestable con probables precipitaciones.\r\nDomingo: m\u00ednima: 16\u00b0C, m\u00e1xima: 25\u00b0C. Parcialmente nublado, nubosidad variable.\r\nLunes: m\u00ednima: 14\u00b0C, m\u00e1xima: 24\u00b0C. Algo nublado, nubosidad variable.\r\nPor Florencia Etchart\u00a0\u00a0\u00a0","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 06:00:36","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/llegamos-al-viernes-con-viento-norte-y-una-maxima-de-32c-en-capital_9519","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/llegamos-al-viernes-con-viento-norte-y-una-maxima-de-32c-en-capital_9519","id_video_youtube":""},{"id":"9498","seccion_id":"2","titulo":"Preparan capacitaci\u00f3n docente sobre adicciones","imagen":"829c6db7a5a4cb6d13509d799f61bd24.jpg","resumen":"La organizaci\u00f3n de estos cursos de capacitaci\u00f3n docente, est\u00e1 a cargo de la Secretar\u00eda de Prevenci\u00f3n de la Drogadicci\u00f3n y el que se dictar\u00e1 es gratuito. El mismo se denomina “Los factores de riesgo y protecci\u00f3n en la construcci\u00f3n del quehacer preventivo”.Hoy las inscripciones son para los docentes interesados en la comuna de Caimancito; el 6 y 7 de 8 a 12 y de 14 a 17, se inscribir\u00e1 en la Escuela 66 de El Talar; el 13 y 14 en el horario de 9 a 13 y de 18 a 22, en la fundaci\u00f3n Juncanoa de calle Moreno en la ciudad de El Carmen.Desde la Secretar\u00eda precisaron que el 16 y 17 en el horario de 9 a 12.30 y de 14 a 18, se registrar\u00e1 la inscripci\u00f3n de los docentes interesados en la comuna de ciudad Perico y el 22 y 23, de 11 a 13 y de 19 a 21.30 en calle San Mart\u00edn N\u00b0 18 de esa localidad. Adem\u00e1s de la Escuela T\u00e9cnica de San Pedro de Jujuy.Cabe recordar que el objetivo principal apunta a capacitar a los docentes de los dos niveles educativo, en prevenci\u00f3n de la drogadicci\u00f3n.","seccion_nombre":"Interior","seccion_permalink":"interior","seccion_color":"#15699D","fecha_hora":"2013-05-03 06:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/interior\/preparan-capacitacion-docente-sobre-adicciones_9498","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/interior\/preparan-capacitacion-docente-sobre-adicciones_9498","id_video_youtube":""},{"id":"9516","seccion_id":"7","titulo":"Exitoso curso sobre dengue y chagas","imagen":"00496010d8cd9ee82de6e24cf8fd9147.jpg","resumen":"Desde noviembre de 2010 el Ministerio de Salud de Jujuy realiza capacitaciones abordando temas sobre dengue y chagas, son\u00a0 nueve los dictados hasta la fecha y El Carmen recibi\u00f3 el primer curso de 2013.Con tres a\u00f1os de prolongaci\u00f3n se alcanzo los 1.200 docentes capacitados en las tem\u00e1ticas. El objetivo de los cursos es fomentar el autocuidado entrando a la familia a trav\u00e9s de los ni\u00f1os.El Director Provincial de Programas Sanitarios del Ministerio de Salud Carlos Ripoll se\u00f1al\u00f3 que la jornada fue sumamente positiva, con una gran concurrencia para ambos d\u00edas. Destac\u00f3 la asistencia de aproximadamente 320 docentes divididos en dos d\u00edas, con una concurrencia de 180 el primer d\u00eda y 156 el segundo. El curso adem\u00e1s cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de agentes sanitarios.El 08:55 p.m. 02\/05\/2013Por \u00faltimo, aclar\u00f3 que, para los docentes se entreg\u00f3 materia impreso como as\u00ed tambi\u00e9n elementos de soporte virtual y CDs interactivos y, los docentes que asistieron, para aprobar el curso deben presentar un trabajo final de campo, el cual le otorgar\u00e1 el puntaje docente, pues se organiza en conjunto con el Ministerio de Educaci\u00f3n de la provincia.Cabe aclarar que el pr\u00f3ximo encuentro se realizar\u00e1; los d\u00edas viernes 17 y s\u00e1bado 18 de mayo en la localidad de San Pedro, con la misma modalidad.-\u00a0\u00a0","seccion_nombre":"Salud","seccion_permalink":"salud","seccion_color":"#84CCC3","fecha_hora":"2013-05-03 04:30:20","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/salud\/exitoso-curso-sobre-dengue-y-chagas_9516","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/salud\/exitoso-curso-sobre-dengue-y-chagas_9516","id_video_youtube":""},{"id":"9515","seccion_id":"2","titulo":"En Santa Clara el Centro M\u00f3vil cerr\u00f3 su actividad","imagen":"5309da769fa71abc045f3234f94296e0.jpg","resumen":"La Coordinadora Provincial del Consejo de la Juventud, doctora Silvina Sadir expres\u00f3 que el balance es positivo, porque hubo masiva concurrencia por parte de los j\u00f3venes de todas las localidades que buscaban actualizar sus documentos.El operativo del Centro M\u00f3vil comenz\u00f3 8 de abril con la consigna de llevar una soluci\u00f3n a los j\u00f3venes de las comunas que no pueden renovar y actualizar sus documentos con un tr\u00e1mite r\u00e1pido.Al respecto Sadir explic\u00f3 que se comenz\u00f3 el 8 de abril y en esos 22 d\u00edas recorrimos 23 localidades, desde el norte hasta todo el ramal. \"Inclusive estuvimos en Abra Pampa, en Humahuaca, en Tilcara. As\u00ed que podemos decir que se hizo un recorrido por toda la provincia. Estoy muy contenta por este balance que se puede hacer en Santa Clara cerrando lo que es la actualizaci\u00f3n de los documentos para los chicos de 16 a 18 a\u00f1os”.Por su parte el Secretario de Gobierno agradeci\u00f3 a todos los intendentes y comisionados municipales que abrieron las puertas al operativo de renovaci\u00f3n de documentos. Sostuvo que \"fue gracias a un trabajo conjunto impulsado desde el Gobierno, siguiendo las instrucciones del Gobernador Eduardo Fellner que quer\u00eda dar soluci\u00f3n al problema de la renovaci\u00f3n del documento \u00fanico de los j\u00f3venes”, agreg\u00f3 el funcionario.Burgos recalc\u00f3 que j\u00f3venes que realizaron el tr\u00e1mite de renovaci\u00f3n hasta el 30 de abril podr\u00e1n empadronarse para votar en las pr\u00f3ximas elecciones legislativas si as\u00ed lo desean. Adem\u00e1s dijo que se eligi\u00f3 a Santa Clara para finalizar el recorrido del Centro de Documentaci\u00f3n gracias al apoyo brindado por el Intendente Jos\u00e9 Vasile, siendo esa la segunda visita del centro a esa comuna.Para finalizar Vasile agradeci\u00f3 a los funcionarios que se hicieron presentes en la intendencia y dijo que “es muy bueno el trabajo que se ha realizado en conjunto por el hecho de que llega a la gente, del campo m\u00e1s que nada, para dar soluci\u00f3n a los problemas de documentaci\u00f3n de los j\u00f3venes”.\u00a0 ","seccion_nombre":"Interior","seccion_permalink":"interior","seccion_color":"#15699D","fecha_hora":"2013-05-03 03:30:54","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/interior\/en-santa-clara-el-centro-movil-cerro-su-actividad_9515","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/interior\/en-santa-clara-el-centro-movil-cerro-su-actividad_9515","id_video_youtube":""},{"id":"9514","seccion_id":"1","titulo":"Nueva firma de convenio para inicio de obras","imagen":"8eb9c881483c9d3a0e606165f9f9ce80.jpg","resumen":"Luego de formalizarse el acuerdo para la construcci\u00f3n de ese grupo habitacional, el Presidente del IVUJ Lucio Abreg\u00fa dijo que ese es un caso \"muy particular\", ya que le tiene un especial aprecio a la instituci\u00f3n que nuclea a los graduados en ciencias econ\u00f3micas. Puntualiz\u00f3 que eso \"no\" significa que se hayan dejado de lado el pedido de otras instituciones, y adelant\u00f3 que se tiene previsto el inicio de obras de 35 viviendas para el Colegio de Arquitectos, la entrega de\u00a0 17 n\u00facleos habitacionales para el Colegio de Escribanos y las obras iniciadas del Colegio de Abogados. Subray\u00f3 el funcionario que esos acuerdos tienen la particularidad de que las instituciones son los que proveen el terreno y el IVUJ construye la vivienda.El contador Abreg\u00fa resalt\u00f3 que desde el Gobierno Provincial, a trav\u00e9s de sus instituciones, se trabaja permanentemente en la formulaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas, de manera que todos los habitantes tengan la posibilidad de acceder a una vivienda digna. Y destac\u00f3 el accionar del Gobernador Fellner, en la gesti\u00f3n de recursos para llevar adelante esta pol\u00edtica habitacional.En tanto, la Presidenta del Consejo de Profesional de Ciencias Econ\u00f3micas Blanca Juarezla mostr\u00f3 su agradecimiento al Directorio del IVUJ ya que el tr\u00e1mite para esas 44 viviendas, para el planteo y la formalizaci\u00f3n del programa, ya es una realidad. Adelant\u00f3 que hay otros proyectos para otros grupos habitacionales, destinados a los matriculados en el Consejo, y que oportunamente se dar\u00e1 a conocer.Del acto participaron adem\u00e1s los futuros beneficiarios del programa de vivienda.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 02:30:27","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/nueva-firma-de-convenio-para-inicio-de-obras_9514","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/nueva-firma-de-convenio-para-inicio-de-obras_9514","id_video_youtube":""},{"id":"9513","seccion_id":"7","titulo":"Concluye una etapa del proyecto EMA en Jujuy","imagen":"76500a4515a41f159c186a71ea6d8c63.jpg","resumen":"El Proyecto EMA est\u00e1 destinado a mujeres de 30 a\u00f1os o m\u00e1s, que por causas personales, econ\u00f3micas o de accesibilidad no puede realizarse un Papanicolaou, la idea es, que con la visita de los agentes sanitario a los domicilios de los pacientes se realice el examen para detectar el virus del VPH a trav\u00e9s de una Autotoma.La Representante del Instituto Nacional del C\u00e1ncer, Silvina Arrossi coment\u00f3 sobre el fin de la etapa de trabajo de campo, catalog\u00e1ndola como sumamente positiva, la misma involucr\u00f3 a m\u00e1s de 200 trabajadores, con 3.000 mujeres que se realizaron la Autotoma, en tanto se alcanzo un 86% de aceptabilidad superando ampliamente las expectativas. Parte fundamental de los datos revelan que el 73% de las mujeres que participaron no registraban un\u00a0 PAP en los a\u00f1os previos, mostrando as\u00ed el alcance hacia un sector duro, al cual no se pod\u00eda acceder.Arrossi manifest\u00f3 que a futuro, una vez completados los datos finales, la idea ser\u00e1 continuar con el proyecto EMA en la Provincia de Jujuy y extenderlo a las nuevas provincia que se incorporan al test de VPH que son Neuqu\u00e9n, Catamarca y Misiones.Por otro lado la Directora Provincial de APS y Acci\u00f3n Comunitaria, licenciada Adriana Magdaleno explic\u00f3 que es un proyecto Coordinado entre el Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, el Ministerio de Salud de Jujuy y el Instituto Nacional del C\u00e1ncer. Lo catalog\u00f3 como un trabajo muy arduo, donde los agentes sanitarios participantes trabajaron en las 22 \u00e1reas program\u00e1ticas de la provincia, con el objetivo de alcanzar las 6.000 pruebas, las cuales se superaron ampliamente llegando a las 7.800 Autotoma aproximadamente.Magdaleno mencion\u00f3 que con el fin de la etapa de campo, se proceder\u00e1 a trabajar con la etapa de an\u00e1lisis, la cual abarcar\u00e1 el nivel 2 y 3, es decir, con todos los casos de VPH positivo.El acto protocolar estuvo encabezado por el Ministerio de Salud de la Provincia V\u00edctor Urbani, la representante del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, del Instituto Nacional del C\u00e1ncer y del Programa Nacional de Prevenci\u00f3n de C\u00e1ncer C\u00e9rvico-Uterino Silvina Arrossi, El Secretario de Coordinaci\u00f3n de Atenci\u00f3n para la Salud Marcelo Abud, el Secretario de Determinantes de la Salud y Acci\u00f3n Comunitaria Sergio Arriagada y la Directora Provincia de APS y Acci\u00f3n Comunitaria Adriana Magdaleno.","seccion_nombre":"Salud","seccion_permalink":"salud","seccion_color":"#84CCC3","fecha_hora":"2013-05-03 01:33:39","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/salud\/concluye-una-etapa-del-proyecto-ema-en-jujuy_9513","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/salud\/concluye-una-etapa-del-proyecto-ema-en-jujuy_9513","id_video_youtube":""},{"id":"9518","seccion_id":"1","titulo":"\u0093Este municipio privilegia a las empresas por sobre los ciudadanos\u0094","imagen":"775ee4bcae758583deb93ef0a1154eff.jpg","resumen":"Una serie de denuncias por servicio deficiente y el malestar generalizado por parte de los usuarios por aumento del boleto generaron la reacci\u00f3n del edil “no recuerdo otra oportunidad -en los a\u00f1os que llevo en esto- que el Concejo Deliberante haya otorgado un aumento, el de diciembre efectivo en enero- y en la misma ordenanza uno sucesivo para meses despu\u00e9s, en este caso mayo”, L\u00f3pez Salgado agreg\u00f3 que este tipo de acciones son violatorias de la carta org\u00e1nica que indica que\u00a0 para cada aumento debe abrirse una discusi\u00f3n en el Concejo Deliberantes.Adem\u00e1s denunci\u00f3 que los aumentos ten\u00edan objetivos “el de diciembre era para que las empresas regularicen sus deudas con el municipio, paguen el canon del 3% y lleguen en condiciones para participar de la licitaci\u00f3n del transporte, no regularizaron nada y hoy por hoy casi ninguna cumple ese requisito”.Agreg\u00f3 que los vecinos denuncian unidades sucias, irregularidad en las frecuencias, recorridos incompletos porque no llegan a las puntas de l\u00edneas, “entonces - evalu\u00f3 el concejal - se dice algo para los medios y la realidad es otra, no he visto otra gesti\u00f3n tan predispuesta\u00a0 a privilegiar a las empresas por sobre los ciudadanos”.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 00:01:23","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/este-municipio-privilegia-a-las-empresas-por-sobre-los-ciudadanos_9518","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/este-municipio-privilegia-a-las-empresas-por-sobre-los-ciudadanos_9518","id_video_youtube":""},{"id":"9502","seccion_id":"5","titulo":"Secuestran veh\u00edculos a la comunidad gitana","imagen":"3bcbeaa19cad5e299ee7e8ce95484df1.jpg","resumen":"El hecho ocurri\u00f3 el mes pasado, cuando dos hermanos de apellido Salas oriundos de la provincia de Salta, radicaron la denuncia al ser sorprendidos en su buena fe por unos gitanos, que prometieron las maquinarias por la entrega de una camioneta de alta gama, m\u00e1s dinero en efectivo.Luego de realizar la investigaci\u00f3n correspondiente, los efectivos encontraron los veh\u00edculos en cercan\u00edas de una conocida hormigonera ubicada atr\u00e1s del barrio Malvinas. Tambi\u00e9n localizaron en el lugar una camioneta Ford Ranger, doble cabina con adulteraci\u00f3n de chasis y motor, un cami\u00f3n Scania, dos motores de camiones con motor y chasis adulterados.Ante esta situaci\u00f3n se instruyen actuaciones sumarias por separado, en donde se trata de establecer la procedencia de los veh\u00edculos, lugar donde fueron realizados los trabajos de adulteraci\u00f3n y los potenciales imputados.En ese marco, se logr\u00f3 el arresto en la v\u00eda p\u00fablica de dos personas de sexo masculino de la comunidad gitana, luego de ser sorprendidos en fragancia del delito y se quisieron dar a la fuga. Intervino el Fiscal de Investigaci\u00f3n Penal de turno, doctor Miguel Lemir, quien promovi\u00f3 acci\u00f3n penal por el supuesto delito de estafa.","seccion_nombre":"Policiales","seccion_permalink":"policiales","seccion_color":"#D50000","fecha_hora":"2013-05-03 00:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/policiales\/secuestran-vehiculos-a-la-comunidad-gitana_9502","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/policiales\/secuestran-vehiculos-a-la-comunidad-gitana_9502","id_video_youtube":""},{"id":"9503","seccion_id":"1","titulo":"Operativo por los juicios de lesa humanidad","imagen":"af9fdf0added75386f6adebb32b3572b.jpg","resumen":"En este sentido desde Operaciones Policiales se afect\u00f3 la presencia de m\u00e1s de trescientos efectivos policiales, adem\u00e1s de programar el corte de tr\u00e1nsito y vallado en un radio de cien metros a la redonda del Tribunal Oral Federal N\u00b0 1 de la capital, ubicado sobre calle San Mart\u00edn al 1100. El operativo en cuesti\u00f3n dar\u00e1 inicio a partir de las 08 con el corte de\u00a0 tr\u00e1nsito en Senador\u00a0 P\u00e9rez- San Mart\u00edn, Independencia- Ram\u00edrez de Velazco, Patricias - San Mart\u00edn y Belgrano- Ram\u00edrez de Velazco.\u00a0 Por \u00faltimo se recomienda a los automovilistas evitar circulaci\u00f3n por calles cercana al edificio federal\u00a0 a fin de evitar inconvenientes. El operativo se mantendr\u00e1 hasta que se lleve a cabo la desconcentraci\u00f3n del edificio.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 00:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/operativo-por-los-juicios-de-lesa-humanidad_9503","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/operativo-por-los-juicios-de-lesa-humanidad_9503","id_video_youtube":""},{"id":"9504","seccion_id":"5","titulo":"Motochorros demorados en el casco c\u00e9ntrico","imagen":"c82c43bf2cf01a337dcb7fe1fa26788d.jpg","resumen":"El il\u00edcito se produjo alrededor de las 14:50 aproximadamente, tras lo cual ante un alerta mediante un llamado telef\u00f3nico al 101 – Emergencia Policial – se comunic\u00f3 que tres individuos que circulaban en una motocicleta hab\u00edan agredido f\u00edsicamente e intentaron sustraer pertenencias de valor a una mujer, cuando ella transitaba por la intersecci\u00f3n de la esquina de la avenida Libertad y calle Walt Disney del citado sector barrial, para luego estos darse a la fuga por inmediaciones del “Lago Popeye”. Por tal motivo se dio participaci\u00f3n a la guardia de prevenci\u00f3n de la comisar\u00eda seccional 5ta, como as\u00ed tambi\u00e9n a los efectivos del citado cuerpo especial, quienes tomaron conocimiento de lo ocurrido – vial radial - ante la emisi\u00f3n de una circular.Seguidamente los uniformados del\u00a0 Cuerpo de Protecci\u00f3n Ciudadana en circunstancias que realizaban recorridos a bordo del m\u00f3vil policial por un tramo de la avenida 19 de abril, lograron individualizar a la motocicleta y sus ocupantes cuando transitaban por la esquina de calles Lavalle e Independencia, por lo que se procedi\u00f3 a la demora de los mismos, siendo trasladados hacia la unidad actuante con sede en el barrio Ciudad de Nieva. Posteriormente los inculpados en la dependencia policial fueron reconocidos por su v\u00edctima, quienes tras los tr\u00e1mites de rigor quedaron alojados preventivamente a disposici\u00f3n de los requerimientos de la justicia.","seccion_nombre":"Policiales","seccion_permalink":"policiales","seccion_color":"#D50000","fecha_hora":"2013-05-03 00:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/policiales\/motochorros-demorados-en-el-casco-centrico_9504","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/policiales\/motochorros-demorados-en-el-casco-centrico_9504","id_video_youtube":""},{"id":"9505","seccion_id":"5","titulo":"Motocicleta de dudosa procedencia","imagen":"12403c21a153a4df9091cfb44d478ded.jpg","resumen":"Aproximadamente a la hora 01:00, polic\u00edas del citado cuerpo especial realizaban recorridos preventivos por calle prolongaci\u00f3n Olavarr\u00eda, y en un determinado momento observaron a dos sujetos en actitud sospechosa empujando una motocicleta.Los sospechosos al percatarse de la presencia policial dejaron tirado el rodado y se dieron a la fuga en distintas direcciones. Los uniformados procedieron a acercarse a la moto y la identificaron, trat\u00e1ndose de un rodado Appia, con motor de 110cc de cilindrada y que al inspeccionarla se encontraba con el tambor violentado.Ante tal anormalidad los uniformados procedieron a trasladar al veh\u00edculo hasta la Comisar\u00eda Seccional 59\u00b0 del barrio San Cayetano donde quedo secuestrada para establecer su real procedencia.","seccion_nombre":"Policiales","seccion_permalink":"policiales","seccion_color":"#D50000","fecha_hora":"2013-05-03 00:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/policiales\/motocicleta-de-dudosa-procedencia_9505","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/policiales\/motocicleta-de-dudosa-procedencia_9505","id_video_youtube":""},{"id":"9506","seccion_id":"5","titulo":"Dos motociclistas aprehendidos tras persecuci\u00f3n","imagen":"27bbe88b9071de08dc2a9fbd9d67efd5.jpg","resumen":"El procedimiento se concret\u00f3 promediando la hora 3:30 aproximadamente, cuando los efectivos del citado cuerpo especial se hallaban efectuando recorridos preventivos por arterias adyacentes a la estaci\u00f3n de colectivos de media y larga distancia. En esas circunstancias los agentes al encontrarse en la intersecci\u00f3n de la avenida El \u00c9xodo y calle Dorrego, advirtieron la presencia de dos individuos que circulaban en una motocicleta en actitud sospechosa, quienes al percatarse de la presencia policial estas personas intentaron darse a la fuga por el sector urbano. Ante esta conducta los polic\u00edas procedieron a una breve persecuci\u00f3n, que culmin\u00f3 con la aprehensi\u00f3n de los sospechosos a pocos metros del lugar, por lo que al solicitarles la documentaci\u00f3n correspondiente que acredite la propiedad del rodado, los mismos refirieron no contar con lo requerido. Seguidamente personal interviniente al inspeccionar la motocicleta marca Maverick, con motor de 110 cc de cilindrada, color negro, sin chapa patente, observ\u00f3 que el sistema de arranque presentaba signos de haber sido “violentado”. A ra\u00edz de esto los efectivos procedieron al traslado de los causantes hacia la dependencia policial con sede en el barrio Gorriti, una vez all\u00ed los mismos fueron identificados, quedando ambos a disposici\u00f3n de la Fiscal\u00eda de Investigaci\u00f3n de Turno, en tanto el rodado quedo depositado en calidad de secuestro preventivo.","seccion_nombre":"Policiales","seccion_permalink":"policiales","seccion_color":"#D50000","fecha_hora":"2013-05-03 00:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/policiales\/dos-motociclistas-aprehendidos-tras-persecucion_9506","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/policiales\/dos-motociclistas-aprehendidos-tras-persecucion_9506","id_video_youtube":""},{"id":"9510","seccion_id":"1","titulo":"Hoy se conocer\u00e1 el fallo del Tribunal Oral Federal por los juicios de lesa humanidad","imagen":"23a494dcdaf2a7eb07c1dbb32436581c.jpg","resumen":"Cabe recordar que las audiencias comenzaron en el mes de julio del a\u00f1o pasado y se vinieron reiterando los d\u00edas jueves y viernes de cada uno de estos meses. Los imputados son Mariano Braga, Jos\u00e9 Bulgheroni y Antonio Vargas, los dos primeros pertenecientes al \u00c1rea 323 del Ej\u00e9rcito y el \u00faltimo, fue director del Servicio Penitenciario.Los delitos por los que fueron juzgados son: violaci\u00f3n de domicilio, privaci\u00f3n ileg\u00edtima de la libertad, tormentos, tortura, secuestro y desaparici\u00f3n, entre otras.A las 9 se abrir\u00e1 la audiencia y el Tribunal integrado por los jueces Ren\u00e9 Casas, Marcelo Ju\u00e1rez Almaraz y Daniel Mor\u00edn, preguntar\u00e1n a los imputados si es que quieren hacer uso de su derecho a decir la \u00faltima palabra. Luego el TOF entrar\u00e1 a un cuarto intermedio y se estima que a las 18 se dar\u00e1 a conocer la parte resolutiva de la sentencia.Teniendo en cuenta que la sala Macedonio Graz de la Secretar\u00eda Electoral de calle San Mart\u00edn es peque\u00f1a, tendr\u00e1n prioridad los familiares, v\u00edctimas y dirigentes de organizaciones de Derechos Humanos.El operativo de seguridad ser\u00e1 brindado por las fuerzas que trabajan en la provincia. La polic\u00eda tendr\u00e1 muchos efectivos en la calle y pondr\u00e1 un vallado a 100 metros a la redonda de la sala de audiencias; mientras que la federal y gendarmer\u00eda estar\u00e1n en el interior del edificio.","seccion_nombre":"Locales","seccion_permalink":"locales","seccion_color":"#4498D0","fecha_hora":"2013-05-03 00:00:00","url":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/locales\/hoy-se-conocera-el-fallo-del-tribunal-oral-federal-por-los-juicios-de-lesa-humanidad_9510","url_movil":"http:\/\/localhost\/todojujuy.com\/movil\/locales\/hoy-se-conocera-el-fallo-del-tribunal-oral-federal-por-los-juicios-de-lesa-humanidad_9510","id_video_youtube":""}]}